一、分布式配置中心选型
1、常用的配置管理中心存在问题
a、硬编码【缺点：需要修改代码，繁琐、风险大】
b、写在properties里面【缺点：在集群环境下，需要替换和重启】
c、写在xml配置文件中，一般个应用一起打包【缺点：需要重新打包和重启】

2、springcloud config 方式
    a、配置文件存储到git上，通过actuator进行自动刷新
    b、没有可视化页面进行管理
    c、同步方式：config-server在运行时，若是有user服务从中获取配置信息，config-server服务会进行版本校验
    若不一致，则将远程仓库同步到本地仓库中
3、Apollo方式（有可视化页面，更容易管理）